Q. 'Bagh', a village in Gwalior is famous for-
 A) Sculptures			B) Architecture
 C) Cave Painting		D) All of the above

Q. Which places is said to be the cathedral city of india?
 A) Benaras			B) Kancheepuram
 C) Madurai			D) Bhubaneswar

Q. Which crop is sown on the largest area in India?
 A) Rice			B) Wheat
 C) Sugarcane			D) Maize

Q. Entomology is the science that studies
 A) Behaviour of human beings	B) Insects
 C) The formation of rocks	D) The origin and history of technical and scientific terms

Q. Corey Anderson who has hit the fastest ODI century in 36 balls is from
 A) England			B) Australia
 C) West Indies			D) New Zealand

Q. The world smallest country is
 A) Canada			B) Russia
 C) Maldives			D) Vatican City

Q. Novak Djokovic is a famous player associated with the game of
 A) Hockey			B) Football
 C) Chess			D) Lawn Tennis

Q. Which country below is not one of the members of the UN security council (Jan 2003)?
 A) Germany			B) France
 C) China			D) USA

Q. What is the second largest country (in size) in the world?
 A) Canada			B) USA
 C) China			D) Russia

Q. Which language is spoken in Karnataka?
 A) Marathi			B) Hindi
 C) Malayalam			D) Kannada

Q. The state which has the largest number of sugar mills in India is
 A) Bihar			B) Haryana
 C) Punjab			D) Uttar Pradesh

Q. The currency notes are printed in
 A) New Delhi			B) Nasik
 C) Nagpur   			D) Bombay

Q. What is the world's most common religion?
 A) Hinduism			B) Christianity
 C) Buddhism 			D) Muslim

Q. Durand Cup is associated with the game of
 A) Cricket			B) Football
 C) Hockey			D) Volleyball

Q. The common elements of "NIFE" layer of the earth include
 A) Silicon and Magnesium	B) Nickel and Iron
 C) Silver and Tungsten		D) Silicon and Aluminium

Q. Who is known as Father of Indian Constitution?
 A) Dr. Rajendra Prasad		B) Mahatma Gandhi
 C) Dr. B. R. Ambedkar		D) Jawaharlal Nehru

Q. Martyrs’ Day is celebrated every year on?
 A) 31th January		B) 30th January
 D) 28th January		D) 29th January

Q. Which is the longest river on the earth?
 A) Nile		        B) Amazon
 D) Yangtze		 	D) Yenisei River

Q. Which is the animal referred as the ship of the desert?
A) Camel			B) Lion
C) Goat  			D) Dog

Q. Highest dam of India is?
A) Tehri Dam			B) Hirakud Dam
C) Kallanai Dam			D) Bhakra Nangal Dam

Q. Who wrote the National Anthem – Jana Gana Mana?
A) Dr. B. R. Ambedkar		B) Mahatma Gandhi
C) Jawaharlal Nehru		D) Rabindra Nath Tagore

Q. Largest desert in the world is?
A) Antarctic			B) Arctic 
C) Sahara			D) Gobi

Q. Kuchipudi is the dance form of which state?
A) UP				B) MP
C) Tamil Nadu			D) Andhra Pradesh

Q. Which place is known as tea garden of India?
A) Tamil Nadu			B) Kerala
C) Andhra Pradesh		D) Assam

Q. Which is the smallest bird?
A) Humming Bird			B) Dunlin
C) Penguin			D) Sparrow

Q. Which is the largest ocean in the world?
A) Indian Ocean 		B) Antartic Ocean
C) Paific Ocean 		D) Artic Ocean

Q. Which is India’s largest fresh water lake?
A) Vembanad Lake		B) Wular Lake
C) Shivsagar Lake 		D) Loktak Lake

Q. Which is the tallest waterfall in the world?
A) Angel Falls			B) Tugela Falls
C) Gocta Falls			D) Nohkalikai Falls

Q. Which state has taken up Sanskrit as an official language?
A) Uttar Pradesh 		B) Punjab
C) Kerala 			D) Uttarakhand

Q. Which is the smallest continent?
A) Asia 			B) Africa
C) Australia 			D) Europe
 



